======
Задача
======

Продолжение разведывательного анализа реальных данных для использования их в экспериментах
с многорукиим бандитами.

В идеале требуется перейти к табличному определению задачи многоруких бандитов. Для этого требуется
определить общий список действий, раунды, награды за каждое действие на каждом раунде.

++++++++++++
Новые вводые
++++++++++++

В результате предыдущего исследования были обнаружены следующие трудности:

1. Большое разнообразие товаров среди событий пользователей; это означает, что использование товаров как рекомендаций приведет к большому относительно общего числа событий количеству действий.
2. В логах событий пользователей сложно увидеть подпоследовательности вида: просмотр -> корзина -> покупка, с другой стороны присутствуют несогласованности.
3. У многих пользователей мало событий, то есть, не может быть много раундов.
4. Крайней мало событий покупок от общего числа, хотя изначально именно это событие планировалось ассоциировать с наградой.

+++++++++++++++++++++++++++++++++++++
Цели и гипотезы текущего исследования
+++++++++++++++++++++++++++++++++++++

1. Посмотреть на разнообразие категорий и брендов, можно ли на их основе вывести действия.
2. Рассмотреть варианты, что можно считать наградой и из каких событий можно "вывести" раунды; желательно, чтобы данных было больше, и при этом постановка не противоречила реальности. Гипотетически можно использовать другие события кроме события покупки, чтобы ассоциировать с ними награду.
3. Посмотреть на логи событей пользователей внимательнее - можно ли агрегировать события с временным окном, тогда это позволит перейти к multiple play постановке задачи.

По-прежнему задача состоит в попытке найти пользователя (или нескольких), лог событий которого можно превратить в данные
для задачи многорукого бандита.

Требования к такому пользователю:

1. событий, на основе которых можно вывести раунды, достаточно много (не менее 100)
2. события можно ассоциировать с небольшим числом действий

==================
Метод исследования
==================

1. Рассмотреть разнообразие категорий и брендов среди событий пользователей
2. Рассмотреть варианты использования событий разных типов для определения на их основе раундов
3. Проанализировать распределение событий пользователей по времени на предмет возможной агрегации
4. Найти пользователей, на основе логов событий которых можно сформировать данные для задаич многоруких бандитов

====================
Процесс и результаты
====================

+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++
Типы событий для перевода лога событий в раунды
+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

Поскольку анализировать подпоследовательности событий сложно, пробуем:

1. Удалить из данных события удаления из корзины.
2. Выбрать какой-то один тип событий для анализа - просмотр, корзина, покупка. По крайней мере на начальном этапе. Это упростит анализ и сохранит согласованность постановки задачи многоруких бандитов с исходными данными.

++++++++++++++++++++++
Разнообразие категорий
++++++++++++++++++++++

Рассчитаем разнообразие категорий по пользователям для событий разного типа.

.. figure:: {{ category_diversity_img }}
    :align: center

На первый взгляд хороший результат - для категорий в отличие от товаров есть немало пользователей с малым разнообразием категорий.

+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++
Расчет статистик для каждого пользователя
+++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

Чтобы выбирать и анализировать пользователей рассчитаем статистики для каждого пользователя.

.. table::
  {{  user_stat_columns_table.frame  }}


+++++++++++++++++++++++++
Доли событий разного типа
+++++++++++++++++++++++++

С учетом рассчитанных статистик пользователей рассмотрим доли событий разного типа вместе с общим числом событий.

.. figure:: {{ events_fraction_png }}
    :align: center

С учетом графика разнообразия категорий предлагается выбрать события корзины. Их больше чем покупок, они ближе к цели рекомендаций, чем просто просмотры.

+++++++++++++++++++++++++++++++++
Выборка пользователей для анализа
+++++++++++++++++++++++++++++++++

Рассчитанные статистики позволяют выбирать пользователей для подробного анализа.

Достаточно сформулировать предикат:

Предикат::

    predicate = (user_stats['cart_category_diversity'] < 0.1)
    & (user_stats['cart_events_count'] > 100)
    & (user_stats['cart_fraction'] <= 0.5)


Пример результата, подвыборка пользователей:

.. table::
  {{  top_10_selected_users_table.frame  }}

Рассмотрим пользователя 475107397.

+++++++++++++++++++++++++++++++++
Как выглядят события пользователя
+++++++++++++++++++++++++++++++++

Рассмотрим распределение событий пользователя разного типа по времени.

.. figure:: {{ user_475107397_events_swarmplot }}
    :align: center

.. figure:: {{ user_475107397_events_density }}
    :align: center

Можно отметить, что большая часть событий сгруппировалась в несколько кластеров.

++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++
События пользователя по категориям и интервалы между событиями
++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

Рассмотрим события пользователя по категориям.

.. figure:: {{ user_475107397_category_events_density }}
    :align: center

Можно отметить, что почти все события принадлежат одной категории, что неудачно для экспериментов в задаче многоруких бандитов.

Рассмотрим также гистограмму интервалов между событиями пользователя.

.. figure:: {{ user_475107397_events_interval_hist }}
    :align: center

Гистограмма соответствуют наблюдению о том, что события группируются в кластеры. Большая часть интервалов - меньше 10 секунд. Это усложнит агрегацию событий - в итоге может оказаться слишком мало событий.

======
Выводы
======

1. Даже при выборке событий типа корзина все равно на одного пользователя приходится мало данных (несколько сотен событий). Может быть полезно рассмотреть события типа просмотра или объединить данные за 5 месяцев.
2. Подходящего пользователя найти не удалось - но скорее всего более удачные примеры будут найдены - не хватило времени.
3. Кроме проблемы высокого разнообразия оказалось, что может быть и обратная проблема - пользователи совершают почти все события с одной категорией.
4. Агрегировать события одного пользователя скользящим окном или другими техниками сложно.

Что делать дальше:

1. Пока без агрегации - одно событие - один раунд.
2. Поискать более подходящих пользователей используя рассчитанные статистики.

Какие варианты попробовать:

1. Рассмотреть варианты объединения данных нескольких пользователей.
2. Использовать агрегации событий, тогда можно прийти к multiple-play установке; но, скорее всего, нужно будет объединять несколько пользователей, поскольку сейчас у большинства пользователей данные сгруппированы по нескольким кластерам (похоже на короткие сеансы).
3. Рассмотреть одновременно события разных типов, но ассоциировать с ними разные награды.